[方向正確] 【反修例】四大原因 中央對「反修例」政爭失去耐性

【反修例】四大原因 中央對「反修例」政爭失去耐性
國情動向 10:03 2019/07/22

兩大中央媒體－－人民日報及中央電視台先後刊出重磅評論，勸戒香港人「不能再亂下去」。中央此舉透出重要訊號，中南海對香港民間「反修例」引發的政治風暴，已感到不耐煩，憂慮香港局勢有損國家戰略利益。中央應對香港政爭的策略已調整，重頭戲或在後頭。

香港民間反對「逃犯條例」引發政治風暴後，中央曾展現沉着應對姿態，避免事件進一步激化，期間除《環球時報》等周邊媒體外，中國官媒少談這場政爭。但中央取態近日出現明顯變化。

中央媒體先後發表評論

當中最顯著的動作，是中共中央黨媒《人民日報》昨天在頭版發表題為「共同反對暴力珍惜法治秩序」的評論，直指「不能再亂下去」是香港的主流民意。

評論強調，從經濟面向切入說，連日來的暴力行為已經損害了香港作為國際化商業大都會的聲譽；如果任暴力持續下去，必將對香港繁榮穩定造成更大衝擊。

值得注意是，《人民日報》頭四版的內容，被視為代表中央的政策方針；而這篇談香港政爭的文章，放諸第一版裡，反映中南海已極為關注香港局勢。

三大原因 中央或失耐性

不僅如此，同樣代表中共中央立場的中央電視台也發表評論員文章，指近一段時期，亂港勢力以反修例為名，圍堵警署、打砸立法會，非法集結、騷擾民眾，甚至瘋狂毆打警員，暴行嚴重破壞香港法治、撕裂香港社會。

兩大中央媒體－－人民日報及中央電視台先後刊出重磅評論，勸戒香港人「不能再亂下去」。中央此舉透出重要訊號，中南海對香港民間「反修例」引發的政治風暴，已感到不耐煩，憂慮香港局勢有損國家戰略利益。中央應對香港政爭的策略已調整，重頭戲或在後頭。

▲ 兩大中央媒體－－人民日報及中央電視台先後刊出重磅評論，勸戒香港人「不能再亂下去」。中央此舉透出重要訊號，中南海對香港民間「反修例」引發的政治風暴，已感到不耐煩，憂慮香港局勢有損國家戰略利益。中央應對香港政爭的策略已調整，重頭戲或在後頭。

央視稱，香港要繼續保持國際貿易、金融、航運中心的地位，務必保持社會穩定，強調決不能容許某些唯恐香港不亂的亂港分子滋事胡為。

觀察人士指出，中央宣傳機器以最高規格談香港問題，並「勸告」港人珍重社會穩定，反映中南海對香港沒完沒了的社會抗爭行為感到不耐煩，甚至憂慮威脅國家發展大局，其中主要體現於三點：

其一是中國與美國打的貿易戰，仍是死結難解，中央想專心應對，不欲香港問題為國家添煩亂。

其二是中央憂慮香港局勢倘惡化，西方特別是美國會借此遏制中國，甚至以香港問題作為貿易談判籌碼，令中國利益受損。

其三是中美貿易戰前景不明，香港倘又陷於政治社會紛亂，不能發揮作為中國開放門戶的功能，不利國家戰略大局。

其四是香港的民間抗爭情緒、挑戰權威的行為一旦傳導到內地，恐為政治穩定帶來風險。

觀察者分析，從中央表態反映，中南海對香港局勢的策略將改變，事態發展倍添變數。

撰文 : 程國知 本報記者

push

咁樣更加要加大力度比壓力中共 屌你老母共匪

各位，依家係大時代，千其唔好退縮！！！！

PUSH

香港就係反中共既FRONTIER
FIGHT FOR OUR FREEDOM

721體現警黑合作，香港真面目。
黑警港島三十幾槍，黑社會元朗亂鳩打人。

光復香港，時代革命！—————————————— 八大訴求 ——————————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

推

721香港政府喺上環暴力鎮壓，喺元朗恐怖襲擊

哎喲喲
你驚呀？

Push

哦

pish

大陸急，代表大陸已十分害怕恐懼，大陸知自己無力
大陸人既恐懼和野蠻盡顯無為。
呢班人用黑社會治港
大肚婆都打
人在做、天在看
即場有大佬被天收擊殺暴斃。
大地之母是支持香港人
共產黨已走到晚年盡頭，
支持佢地都是上年紀無文化的大陸人
大地將有一番新景象。

屌你老母
你下令叫林奠滿足市民訴求咪乜撚嘢亂都冇囉
本身得反送中一個核心訴求
係你地弱智為自己添煩添亂炸屌你

人地要面

到底係三點定四點

第4點，樓主行得好前